%@Dif:2
{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\par $x$ désigne un nombre positif. On considère un quadrilatère dont
les côtés mesurent $x$ ; $x+1$ ; $x+(x+1)$ et $(2x+4)-(2x+1)$.
\begin{myenumerate}
  \item Fais une figure à main levée en notant les indications
données.
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item \'Ecris une expression donnant le périmètre de ce
quadrilatère.
    \item Supprime les parenthèses et réduis cette expression.
    \end{enumerate}
  \item Donne les expressions réduites des mesures de chaque côté.
  \item Retrouve alors le résultat de la question 2/b.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Suppression des parenthèses dans une expression littérale. On travaille dans le champ géométrique et l'expression à réduire n'est pas donnée.